\begin{thm}[du point fixe de Picard]Soient $(E, \mathrm{d})$ un espace métrique complet, $k\in\intervalCO01$ et $f:E\to E$ une applications $k$-contractante, i.e. :
	\begin{align*}
		\forall (x, y)\in E^2, \; \dist{f(x)}{f(y)} \le k\dist{x}{y}
	\end{align*}
	Alors, il existe un unique $\alpha\in E$ tel que $f(\alpha) = \alpha$. De plus, la suite $(x_n)_{n\in\N}$ définie par $\left\{\begin{aligned}&x_0\in E\\&\forall n\in\N, x_{n+1} = f(x_n)\end{aligned}\right.$ converge vers $\alpha$.\end{thm}

\begin{proof}\begin{description}
	\item[Unicité]Soit $(\alpha, \beta)\in E^2$ tel que $f(\alpha) = \alpha$ et $f(\beta) = \beta$. Alors :
	\begin{align*}
		&\dist{f(\alpha)}{f(\beta)} \le k\dist{\alpha}{\beta}
		\text{i.e.}&\; \dist{\alpha}{\beta} \le k\dist{\alpha}{\beta}
	\end{align*}
	Or, $k<1$ donc $\dist{\alpha}{\beta} = 0$ donc $\alpha = \beta$.
	\item[Existence]Soient $x_0\in E$ et $x_{n+1} = f(x_n)$, pour tout $n\in\N$.
	\begin{itemize}
		\item Montrons que :
		\begin{align}\label{eq:picard1}
			\forall n\in\N, \; \dist{x_x}{x_{n+1}} \le k^n\dist{x_0}{x_1}
		\end{align}
		
		Si $n = 0$, il n'y a rien à démontrer. Supposons que pour un entier naturel $n$, la relation \eqref{eq:picard1} soit vérifiée. Alors :
		\begin{align*}
			\dist{x_{n+1}}{x_{n+2}} &= \dist{f(x_n)}{f(x_{n+1})}\\
			                        &\le k\dist{x_n}{x_{n+1}}\\
			                        &\le k^{n+1}\dist{x_0}{x_1}
		\end{align*}
		Par récurrence, l'assertion \eqref{eq:picard1} est donc démontrée.
		\item Montrons que $(x_n)_{n\in\N}$ est de Cauchy. Soit $(p, q)\in\N^2$ tel que $p>q$. Posons $\delta_{p, q} = \dist{x_p}{x_q}$. On calcule :
		\begin{align*}
			\delta(p, q) &\le \sum_{n=q}^{p-1} \dist{x_n}{x_{n+1}}\\
			             &\stackrel{\eqref{eq:picard1}}{\le} k^n\dist{x_0}{x_1}\\
			             &= \dist{x_0}{x_1} k^q\frac{1-k^{p-q}}{1-k}\\
			             &\le \dist{x_0}{x_1} \frac{k^q}{1-k}
		\end{align*}
		Or, $k\in\intervalCO01$ donc $\delta_{p, q}$ tend vers $0$ lorsque $q\to+\infty$. Donc $(x_n)_{n\in\N}$ est de Cauchy.
		\item $E$ est complet donc $(x_n)_{n\in`N}$ admet une limite $x\in E$. Or, $f(x_n)= x_{n+1}$ donc, par passage à la limite, $x = f(x)$.
	\end{itemize}
\end{description}\end{proof}

\begin{appl}Soient $g:E\to E$ et $r\in\N$. On suppose que $g^r$ est contractante. Alors, $g$ admet un point fixe unique.\end{appl}

\begin{proof}\begin{itemize}
	\item Soit $f = g^r$. D'après le théorème du point fixe de Picard, il existe un unique $x\in E$ tel que $f(x) = x$ i.e. $g^r(x) = x$. Donc $g\circ g^r(x) = g(x)$ i.e. $g^r\circ g(x) = g(x)$. $g(x)$ est point fixe de $f = g^r$, donc $x = g(x)$.
	\item Montrons l'unicité. Soit $(\alpha, \beta)\in E^2$ tel que $\alpha = g(\alpha)$ et $\beta = g(\beta)$. Alors, $\left\{\begin{aligned}g(\alpha) = g^2(\alpha) = \alpha\\ g(\beta) = g^2(\beta) = \beta\end{aligned}\right.$. En itérant, on obtient $\left\{\begin{aligned}g(\alpha) = g^r(\alpha) = \alpha\\ g(\beta) = g^r(\beta) = \beta\end{aligned}\right.$. Or, $g^r$ admet un unique point fixe, donc $\alpha = \beta$.
\end{itemize}\end{proof}
